{"data":[{"id":"497566220296597_871168299603052","message":"Mais uma Atividade com a Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte - Ordem dos Enfermeiros","description":"Dia Mundial da Crian\u00e7aPortoBragan\u00e7aVila Real\"Desmistificar os medos dos profissionais de sa\u00fade - Enfermeiros por um dia\"Suporte B\u00e1sico de Vida 04 de junho de 2015AS NOSSAS CRIAN\u00c7AS","type":"link","created_time":"2015-05-26T19:18:40+0000","picture":"https:\/\/fbexternal-a.akamaihd.net\/safe_image.php?d=AQD-w1sqbbC_P5bv&w=130&h=130&url=http%3A%2F%2Fwww.ordemenfermeiros.pt%2Fsites%2Fnorte%2FSiteCollectionImages%2Fbanner%2520porto.jpg&cfs=1","link":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/DiaMundialdaCrian%C3%A7a%E2%80%932015.aspx"},{"id":"497566220296597_864415676944981","message":"Feliz Dia... a todos os Enfermeiros!","description":"Hoje, dia 12 de Maio celebra-se o Dia Internacional do Enfermeiro, um dia que visa homenagear todos os enfermeiros e relembrar a import\u00e2ncia destes profissionais na presta\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\nO 12 de Maio \u00e9 assinalado em mem\u00f3ria do nascimento de Florence Nightingale, considerada a fundadora da Enfermagem moderna.\nA Enfermagem aproxima-se a um modo de vida, em que se entende o cuidado pelo outro como a finalidade de promover o seu bem-estar.\nFELIZ DIA A TODOS OS ENFERMEIROS","type":"photo","created_time":"2015-05-12T12:05:54+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xft1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/11098003_864412556945293_4888099741326922772_n.jpg?oh=8dfc80c87051dc5c381f3d702a7cb6a1&oe=55ECA5C0","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.589862184400333.1073741830.497566220296597\/864412556945293\/?type=1"},{"id":"497566220296597_864412556945293","message":"Hoje, dia 12 de Maio celebra-se o Dia Internacional do Enfermeiro, um dia que visa homenagear todos os enfermeiros e relembrar a import\u00e2ncia destes profissionais na presta\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\nO 12 de Maio \u00e9 assinalado em mem\u00f3ria do nascimento de Florence Nightingale, considerada a fundadora da Enfermagem moderna.\nA Enfermagem aproxima-se a um modo de vida, em que se entende o cuidado pelo outro como a finalidade de promover o seu bem-estar.\nFELIZ DIA A TODOS OS ENFERMEIROS","type":"photo","created_time":"2015-05-12T11:51:48+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xft1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/11098003_864412556945293_4888099741326922772_n.jpg?oh=8dfc80c87051dc5c381f3d702a7cb6a1&oe=55ECA5C0","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.589862184400333.1073741830.497566220296597\/864412556945293\/?type=1"},{"id":"497566220296597_858038474249368","message":"ENCONTRO DO N\u00daCLEO DISTRITAL DE VIANA DOS CASTELO \nPERMITIU CONHECER OS CONTEXTOS DA PR\u00c1TICA DE ENFERMAGEM\n\nNa passada semana, a Se\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE) realizou o Encontro Distrital de Viana do Castelo.\nCom vista a aproximar a SRN dos enfermeiros das diferentes regi\u00f5es, a reuni\u00e3o permitiu um contacto pr\u00f3ximo com as realidades e os contextos da pr\u00e1tica de Enfermagem, bem como uma reflex\u00e3o sobre os problemas sentidos pelos profissionais que ali trabalham.\nO encontro teve in\u00edcio na quinta-feira, dia 16 de abril, com a realiza\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o e jantar que contou com a participa\u00e7\u00e3o de 20 enfermeiros do distrito de Viana do Castelo.\nNo dia seguinte, sexta-feira, dia 17 de abril, foram realizadas Visitas de Acompanhamento ao Exerc\u00edcio Profissional (VAEP) no Hospital Conde de Bertiandos, em Ponte de Lima, na Unidade Local de Sa\u00fade do Alto Minho (ULSAM) e na Unidade de Cuidados Continuados de Ponte de Lima, ULSAM. A SRN fez-se representar por Elvira Cadete, Jorge Barros e M\u00e1rio Costa.\nJ\u00e1 o Presidente da SRN, Jorge Cadete, acompanhado por Jorge Miranda, M\u00f3nica Monteiro, e Ant\u00f3nio Ribeiro visitaram o Hospital de St\u00aa Luzia, a Unidade de Cuidados de Sa\u00fade Personalizados (UCSP) da ULSAM e a Unidade de Sa\u00fade Familiar Gil Eanes, da ULSAM.","type":"photo","created_time":"2015-04-27T23:25:02+0000","picture":"https:\/\/fbcdn-sphotos-g-a.akamaihd.net\/hphotos-ak-xaf1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/11162209_858038170916065_4372647673397950393_n.jpg?oh=4218978bf465b0e9181e44fc4da4c64a&oe=55EE4037&__gda__=1443648464_9f8e3b23f0a10fc56db2d69cc804e7b6","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.519984588054760.1073741828.497566220296597\/858038170916065\/?type=1"},{"id":"497566220296597_852227841497098","message":"II Encontro - N\u00facleo Distrital de Viana do Castelo","type":"photo","created_time":"2015-04-16T18:17:57+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xfa1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/11159519_852226658163883_8797341368020114128_n.jpg?oh=2c45caf45f69096c15fb17381eb5f2db&oe=55F91F64","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.589862184400333.1073741830.497566220296597\/852226658163883\/?type=1"},{"id":"497566220296597_851093978277151","message":"Visita Institucional ao Hospital de Magalh\u00e3es Lemos \n\nNo passado dia 10 de abril, a Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE) realizou uma Visita de Acompanhamento do Exerc\u00edcio Profissional (VAEP) no Hospital de Magalh\u00e3es Lemos.\n\nA iniciativa contou com as presen\u00e7as dos representantes da SRN, enfermeiro Jorge Cadete, Presidente do Conselho Diretivo Regional, enfermeiro Jorge Miranda, Vogal Tesoureiro do Conselho Diretivo Regional, enfermeiro Ant\u00f3nio Ribeiro, Vogal do Conselho Jurisdicional Regional e enfermeira M\u00f3nica Monteiro, Vogal do Conselho de Enfermagem Regional, foi recebida pelos representantes do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, Dr. Ant\u00f3nio Leuschner, Presidente, Enf. Jo\u00e3o Teles, Enfermeiro Diretor e o Enf. Jos\u00e9 Manuel Santos, Enfermeiro Supervisor. \nPode ler noticia completa aqui: http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/VisitaInstitucionalaoHospitaldeMagalh%C3%A3esLemos.aspx","type":"photo","created_time":"2015-04-14T09:52:52+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xaf1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/11151041_851093791610503_2404142001706063627_n.jpg?oh=bf2149304d54513065a880d598c04618&oe=55EE4A53","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.519984588054760.1073741828.497566220296597\/851093791610503\/?type=1"},{"id":"497566220296597_848662815186934","message":"Na data em que se assinala o Dia Mundial da Sa\u00fade, 7 de abril, a Enfermeira Dulce Pinto, Diretora Executiva do Agrupamento de Centros de Sa\u00fade do Grande Porto VII, Porto Oriental, foi distinguida com a Medalha de Prata de M\u00e9rito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.  Esta distin\u00e7\u00e3o surge na sequ\u00eancia do reconhecimento do percurso profissional desenvolvido em diferentes dom\u00ednios na \u00e1rea da sa\u00fade na regi\u00e3o norte da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade, mais recentemente, como diretora executiva.\nRecorde-se que a Enfermeira Dulce Pinto \u00e9 atualmente a \u00fanica enfermeira a desempenhar este cargo.\nA Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte da Ordem dos Enfermeiros congratula a Enfermeira Dulce Pinto - presidente da Mesa da Assembleia Regional da SRN, pela digna e reconhecida homenagem.","type":"photo","created_time":"2015-04-09T18:07:54+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xfp1\/v\/t1.0-9\/q83\/s130x130\/11136695_848662471853635_9080415113488712243_n.jpg?oh=4bd1903931c4f34d5987be09a042bc91&oe=55EB851D","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.519984588054760.1073741828.497566220296597\/848662471853635\/?type=1"},{"id":"497566220296597_847581508628398","message":"Assembleia Regional da SR Norte aprova por unanimidade o relat\u00f3rio de contas 2014 e plano de atividades para 2015. Consulte a noticia aqui: http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/AssembleiaRegionalaprovaPlanodeAtividades2015.aspx","type":"photo","created_time":"2015-04-07T21:10:43+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xfa1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/11102672_847580548628494_8745716876142466729_n.jpg?oh=8455d8a6512aacd0061bf669d9090f3c&oe=56098C6C","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.519984588054760.1073741828.497566220296597\/847580548628494\/?type=1"},{"id":"497566220296597_839459206107295","message":"Distrito de Braga recebeu Visitas de Acompanhamento do Exerc\u00edcio Profissional da SRN\n\nNo passado dia 17 de mar\u00e7o, a Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE) promoveu um conjunto de Visitas de Acompanhamento do Exerc\u00edcio Profissional (VAEP) no distrito de Braga. A manh\u00e3 foi dedicada \u00e0s visitas de proximidade junto dos enfermeiros hospitalares e \u00e0 tarde foram visitados os enfermeiros dos Agrupamentos de Centros de Sa\u00fade.\n\nDividida em comitivas distintas, a delega\u00e7\u00e3o da SRN OE \u2013 composta por Jorge Cadete, Filomena Maia, Jorge Miranda, M\u00e1rio Costa, S\u00f3nia Felgueiras, M\u00f3nica Monteiro, Francisco Moreira, Norberto S\u00e1, Carlos Chaves e Jorge Barros \u2013 percorreu, durante a manh\u00e3, os servi\u00e7os do Hospital de Braga, do Centro Hospitalar do Alto Ave \u2013 Unidade de Guimar\u00e3es e do Hospital Santa Maria Maior, E.P.E., em Barcelos. Durante a tarde foram visitados os Agrupamentos de Centros de Sa\u00fade C\u00e1vado I \u2013 Braga, de Centros de Sa\u00fade C\u00e1vado III - Barcelos\/Esposende, e de Centros de Sa\u00fade do Alto Ave - Guimar\u00e3es\/Vizela\/Terras de Basto.\n\nAs Visitas de Acompanhamento de Exerc\u00edcio Profissional da SRN realizam-se no \u00e2mbito do plano de atividades da SRN da OE que prev\u00ea diferentes visitas aos contextos de cuidados hospitalares da Regi\u00e3o Norte. T\u00eam como objetivos principais: Identificar as condi\u00e7\u00f5es assistenciais ao cidad\u00e3o; Verificar as condi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio profissional dos enfermeiros; Contatar com os enfermeiros nos contextos da pr\u00e1tica clinica, e Incentivar os Servi\u00e7os Cl\u00ednicos \u00e0 acredita\u00e7\u00e3o da idoneidade formativa para a Pr\u00e1tica Tutelada de Enfermagem.\n\nNo pr\u00f3ximo m\u00eas de abril a SRN OE desenvolver\u00e1 visitas de proximidade em contexto laboral  em Viana do Castelo e, durante o m\u00eas de maio, em Vila real.","type":"photo","created_time":"2015-03-24T00:23:34+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xtf1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/11075020_839458689440680_7635508416843482270_n.jpg?oh=0c4b0f5529dae58607e0a78e794aa3bf&oe=55F1B74B","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.519984588054760.1073741828.497566220296597\/839458689440680\/?type=1"},{"id":"497566220296597_835499523169930","message":"II Encontro do N\u00facleo Distrital de Braga da SRNorte da OE","type":"photo","created_time":"2015-03-16T19:53:58+0000","picture":"https:\/\/fbcdn-sphotos-f-a.akamaihd.net\/hphotos-ak-xfp1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/10277588_835498719836677_7545167748118212295_n.jpg?oh=9580edf87970ec7ad63fdfdbe5d56364&oe=56022521&__gda__=1443138833_db5c5b127e4b082c92c996a93aa51a6e","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.589862184400333.1073741830.497566220296597\/835498719836677\/?type=1"},{"id":"497566220296597_826530537400162","message":"A Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE) promoveu, nos dias 20, 23, 24 e 26 de fevereiro um conjunto de Visitas de Acompanhamento do Exerc\u00edcio Profissional (VAEP) no Grande Porto. Consulte a noticia aqui: http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/SRNVisitasdeAcompanhamentodoExerc%C3%ADcioProfissionalnoGrandePorto.aspx","type":"photo","created_time":"2015-02-27T16:11:16+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xfp1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/11037566_826530297400186_3951943442701715143_n.jpg?oh=b98a20bb5958c1296d3a102de44aead3&oe=560D91D2","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.519984588054760.1073741828.497566220296597\/826530297400186\/?type=1"},{"id":"497566220296597_818770838176132","message":"Sr. Enf. Pedro Melo - Vogal do Conselho de Enfermagem da Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte, comenta a import\u00e2ncia das Unidades de Cuidados na Comunidade e o papel do Enfermeiro nas mesmas.\nhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3zboGugIPRs","description":"Sr. Enf. Pedro Melo - Vogal do Conselho de Enfermagem da Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte, comenta a import\u00e2ncia das Unidades de Cuidados na Comunidade e o papel do ...","type":"video","created_time":"2015-02-13T20:35:29+0000","picture":"https:\/\/fbexternal-a.akamaihd.net\/safe_image.php?d=AQBvxPn17z6lzUXZ&w=130&h=130&url=http%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2F3zboGugIPRs%2Fhqdefault.jpg&cfs=1&sx=10&sy=0&sw=360&sh=360","link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3zboGugIPRs"},{"id":"497566220296597_817969431589606","message":"Ordem dos Enfermeiros assinalou Dia Mundial do Doente e do Dia Europeu de Emerg\u00eancia M\u00e9dica\nGestos que salvam vidas\nEstudantes de Gondomar em a\u00e7\u00e3o de sensibiliza\u00e7\u00e3o sobre o 'Sistema Integrado de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (SIEM)'\n\nA Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE), em parceria com o INEM-Instituto Nacional de Emerg\u00eancia M\u00e9dica e a C\u00e2mara Municipal de Gondomar organizou, hoje, dia 11 de fevereiro, uma a\u00e7\u00e3o de sensibiliza\u00e7\u00e3o sobre o 'Sistema Integrado de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (SIEM)\/Instituto Nacional de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (INEM)'.\n Integrada nas comemora\u00e7\u00f5es do Dia Mundial do Doente e do Dia Europeu de Emerg\u00eancia M\u00e9dica, esta a\u00e7\u00e3o, que decorreu na Escola Secund\u00e1ria de Gondomar (Largo Lu\u00eds de Cam\u00f5es, Gondomar, S\u00e3o Cosme), pretendeu apresentar aos  alunos do 3.\u00ba Ciclo,  8.\u00ba e 9 .\u00ba anos, e alunos do 10.\u00ba e 11.\u00ba anos da \u00e1rea de Ci\u00eancias e Tecnologias, o 'Sistema Integrado de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (SIEM)\/Instituto Nacional de Emerg\u00eancia M\u00e9dica (INEM)' e transmitir os procedimentos a adotar nos pedidos de ajuda da popula\u00e7\u00e3o.\nOs estudantes participaram ativamente e recolheram informa\u00e7\u00f5es fundamentais para o pedido de aux\u00edlio em caso de acidente ou doen\u00e7a s\u00fabita. Foram igualmente instru\u00eddos para o correto recurso ao n\u00famero europeu de emerg\u00eancia m\u00e9dica, o 112, nomeadamente evitar o seu congestionamento, manter a calma na ced\u00eancia dos dados sobre a v\u00edtima e colaborar com os profissionais de emerg\u00eancia m\u00e9dica.\nAs a\u00e7\u00f5es foram distribu\u00eddas em dois grupos de 80 alunos aproximadamente, entre as 8h25 e as 12h00. A a\u00e7\u00e3o foi acompanhada pelo Presidente da SRN da OE, Enfermeiro Jorge Cadete e por operacionais do INEM.","type":"photo","created_time":"2015-02-11T23:42:06+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xpa1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/10959717_817967828256433_1383155755255266709_n.jpg?oh=00e823cb557b4f1447224867b8e22869&oe=55C105D4","link":"https:\/\/www.facebook.com\/497566220296597\/photos\/a.519984588054760.1073741828.497566220296597\/817967828256433\/?type=1"},{"id":"497566220296597_816852255034657","description":"Leia o artigo de opini\u00e3o do Enf. Jorge Cadete, Presidente do Conselho Diretivo Regional da Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte, na edi\u00e7\u00e3o de hoje do \u00abVida Econ\u00f3mica\u00bb, sobre transfer\u00eancia de compet\u00eancias para as autarquias.","type":"photo","created_time":"2015-02-09T16:40:34+0000","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/hphotos-xaf1\/v\/t1.0-9\/s130x130\/10952303_955967034413632_4963090408758669069_n.jpg?oh=8e669dc74f5eacb4c6f4e26d2fe29d25&oe=5602C73E","link":"https:\/\/www.facebook.com\/ordemenfermeiros\/photos\/a.385871011423240.99529.385868148090193\/955967034413632\/?type=1"},{"id":"497566220296597_815412715178611","message":"A SRN com a UCC Vila Pouca de Aguiar \nA Ordem, os enfermeiros e os doentes :)","description":"Veja a reportagem emitida pela TVI sobre a presta\u00e7\u00e3o de cuidados ao domic\u00edlio (05 de fevereiro).","type":"video","created_time":"2015-02-06T22:58:34+0000","picture":"https:\/\/fbcdn-vthumb-a.akamaihd.net\/hvthumb-ak-xap1\/v\/t15.0-10\/s130x130\/10897310_959555217388147_959555137388155_12526_800_b.jpg?oh=db069cc6d8043648d0c377e748a55ca5&oe=55F3F6AF&__gda__=1442233430_a4a1ac4f97772c0dfb11b25368900dbd","link":"https:\/\/www.facebook.com\/ordemenfermeiros\/videos\/959555137388155\/"}],"paging":{"previous":"https:\/\/graph.facebook.com\/v2.2\/497566220296597\/feed?fields=id,message,description,type,created_time,picture,link&limit=15&since=1432667920&access_token=858851767462997|7jI0SwqrslcJnKthM6r0MAVVsJ0&__paging_token=enc_AdAUOVoqznCnYn07VQbCdSvR1Naa8g5MTzIGZBJxiZC8fRMFg7tjlzdX02nsSUAuuGGTWHuX0BD57PMFFDSh7SX5w4gizywZB3JfreOUv6nt9ZBCRgZDZD&__previous=1","next":"https:\/\/graph.facebook.com\/v2.2\/497566220296597\/feed?fields=id,message,description,type,created_time,picture,link&limit=15&access_token=858851767462997|7jI0SwqrslcJnKthM6r0MAVVsJ0&until=1423263514&__paging_token=enc_AdCDqNJ7ZAf29Ym46j2T4WCrh0t0dhwpsmnBZABhbxe2NOXKKMOqMsu5sjlKFufIGpexh94Iatcm8xsHnGDBtQpzJDG2HTn7UzE5LlymQ6cvqKUQZDZD"}}