[{"title":"Homenagem aos enfermeiros aposentados em 2014","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/Homenagemaosenfermeirosaposentadosem2014.aspx","date":"25-05-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>  <p>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;height:180px;border-right:0px solid;width:123px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/lj_OF01.jpg\" width=101 height=153><\/td>  <td><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>A manh\u00e3 do dia 23 de maio de 2015 foi especial para a Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE). No \u00e2mbito das comemora\u00e7\u00f5es do Dia Internacional do Enfermeiro, realizou-se a t\u00e3o emblem\u00e1tica cerim\u00f3nia anual de homenagem aos profissionais aposentados. A iniciativa, presidida pelo Presidente da SRN, Jorge Cadete, contou com a presen\u00e7a do Dign\u00edssimo Baston\u00e1rio da OE, Germano Couto, dos representantes dos \u00d3rg\u00e3os Regionais e Nacionais, dos cerca de 30 enfermeiros homenageados e dos seus acompanhantes.<br><br>A cerim\u00f3nia iniciou-se com um momento musical da responsabilidade da fadista Cl\u00e1udia Madur que, acompanhada por dois guitarristas, encantou a plateia com a interpreta\u00e7\u00e3o de alguns fados.<br><br><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>No discurso de abertura, Jorge Cadete come\u00e7ou por destacar que \u2018neste dia pretendemos assinalar o legado de cada um de voc\u00eas \u2013 profissionais de Enfermagem aposentados em 2014 \u2013 nos diferentes servi\u00e7os por onde passaram e nas equipas que integraram. V\u00e3o deixar saudades, disso temos a certeza absoluta. Conclu\u00edram mais uma etapa da vossa vida, mas o ser aposentado n\u00e3o vos retira o t\u00edtulo profissional, o de continuarem a ser chamados de Enfermeiros. \u2018<\/font><\/font><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/font><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>Prosseguiu, salientando que \u2018socialmente continuam com responsabilidades, da\u00ed eu vos solicitar que n\u00e3o deixem de se dedicar \u00e0 Enfermagem, e de responder ao apelo c\u00edvico de quem possa necessitar dos vossos servi\u00e7os. Toda a sociedade atravessa momentos dif\u00edceis e os Enfermeiros n\u00e3o s\u00e3o insens\u00edveis a tal cen\u00e1rio. N\u00e3o conseguimos, nem podemos, virar a cara aos problemas que nos cercam. Sobretudo aqueles que vivenciamos permanentemente no Sistema Nacional de Sa\u00fade. Melhores dias vir\u00e3o, e para isso trabalhamos afincadamente na Ordem que vos representa.\u2019<br><\/font><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana><br>O Presidente da SRN conclui recordando que \u2018a nossa Ordem presta um importante contributo \u00e0 sociedade, na promo\u00e7\u00e3o dos cuidados de Enfermagem de qualidade. Distinguimo-nos por essa fun\u00e7\u00e3o, assim como pela regulamenta\u00e7\u00e3o e pelo controlo do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de enfermeiro, assegurando a observ\u00e2ncia das regras de \u00e9tica e deontologia profissional.\u2019<br><br>Por sua vez, o enfermeiro Germano Couto, Baston\u00e1rio da OE, iniciou a sua interven\u00e7\u00e3o destacando que esta homenagem \u00e9 justa e merecida e retrata de forma simb\u00f3lica aquilo que os enfermeiros agora aposentados fizeram pelas pessoas e pelo Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade. \u2018Ser enfermeiro n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil e exige uma entrega total que nem sempre \u00e9 reconhecida, mas n\u00e3o \u00e9 isso que nos vai deixar de dar o alento para continuar\u2019 recordou. Aproveitou o momento para anunciar a concretiza\u00e7\u00e3o de um sonho antigo da Ordem dos Enfermeiros, a possibilidade de os agora aposentados poderem usufruir de um desconto de um ter\u00e7o na quota de associado ou ficarem isentos se deixarem de exercer. \u2018Uma iniciativa que reconhece que vos queremos pr\u00f3ximos. Voc\u00eas s\u00e3o o farol para a juventude. N\u00e3o existe Enfermagem sem um passado de alicerces fortes. Os mais jovens profissionais aprendem com a partilha de conhecimentos\u2019, afirmou. O Baston\u00e1rio da OE terminou citando Charles Chaplin, com o poema \u2018Tua caminhada ainda n\u00e3o terminou\u2019. <br><br>A sess\u00e3o incluiu a tradicional entrega do certificado e lembran\u00e7a a todos os aposentados. Jorge Miranda, membro da SRN e um dos homenageados, fez quest\u00e3o de real\u00e7ar o orgulho que sente em fazer parte da OE h\u00e1 dois mandatos e agradecer o reconhecimento desta cerim\u00f3nia revivendo que \u2018dedicamos uma vida enquanto profissionais de Enfermagem\u2019.<br><br>A rece\u00e7\u00e3o terminou com um almo\u00e7o servido no jardim das instala\u00e7\u00f5es da Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte.<\/font><\/p>  <p>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>  <p align=center>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;border-right:0px solid;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/lj_OF03.jpg\"><\/p><\/td>  <td>  <p align=center>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;border-right:0px solid;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/lj_OF04.jpg\"><\/p><\/td>  <td>  <p align=center><img style=\"border-top:0px solid;border-right:0px solid;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/lj_OF05.jpg\">\u00a0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/p><\/div>  \t","img":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/lj_OF01.jpg"},{"title":"Dia Mundial da Crian\u00e7a \u2013 2015","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/DiaMundialdaCrian%C3%A7a%E2%80%932015.aspx","date":"22-05-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>No \u00e2mbito das comemora\u00e7\u00f5es do <strong>Dia Mundial da Crian\u00e7a<\/strong>, o Conselho de Enfermagem Regional do Norte e a Mesa do Col\u00e9gio de Especialidade de Sa\u00fade Infantil e Pedi\u00e1trica da Ordem dos Enfermeiros ir\u00e3o desenvolver, nos distritos do <u><strong>Porto<\/strong><\/u>, <u><strong>Bragan\u00e7a<\/strong><\/u> e <u><strong>Vila Real<\/strong><\/u>, um conjunto de atividades dirigidas \u00e0s crian\u00e7as do 1\u00ba Ciclo do Ensino B\u00e1sico e pr\u00e9-escolar.<br><br><em>&quot;Desmistificar os medos dos profissionais de sa\u00fade - Enfermeiros por um dia&quot;<\/em> e forma\u00e7\u00e3o sobre <u>Suporte B\u00e1sico de Vida <\/u>s\u00e3o as atividades que ir\u00e3o ser realizadas nas cidades de Gondomar, a <strong>04 de junho de 2015<\/strong>, Mirandela e Chaves, a 01 de junho, que envolver\u00e3o cerca de 3000 crian\u00e7as e que resultam de um trabalho de envolvimento e parceria da Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte da Ordem dos Enfermeiros com as autarquias, agrupamentos de centros de sa\u00fade, agrupamentos escolares e institui\u00e7\u00f5es acad\u00e9micas.<br>\u00a0 <br>Em proximidade com a comunidade, num dia sem livros, de modo entusi\u00e1stico a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ser\u00e1 o mote destes dias dedicados ao melhor do mundo \u2013 <strong>AS NOSSAS CRIAN\u00c7AS<\/strong>.<\/font><\/p>  <p><u>Consulte aqui as nossas atividades:<\/u><\/p>  <p>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>  <p>\u00a0<\/p>  <p align=center><a title=\"\" href=\"\/sites\/norte\/asr\/PublishingImages\/Dia%20da%20Crian\u00e7a%20chaves.pdf\" target=\"_blank\"><img style=\"border-top:0px solid;height:129px;border-right:0px solid;width:240px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/Sem%20T\u00edtulo.jpg\" width=922 height=658><\/a><\/p>  <p align=center><strong>Chaves<\/strong><\/p><\/td>  <td>\u00a0   <p align=center><a title=\"\" href=\"\/sites\/norte\/asr\/PublishingImages\/flyer%20porto.pdf\" target=\"_blank\"><img style=\"border-top:0px solid;height:120px;border-right:0px solid;width:218px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/banner%20porto.jpg\" width=2087 height=972><\/a><\/p>  <p align=center><strong>Porto<\/strong><\/p><\/td>  <td>\u00a0<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/p><\/div>  \t","img":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/Sem%20T\u00edtulo.jpg"},{"title":"SRN recebeu o F\u00f3rum Regional do Norte das Ordens Profissionais (FORNOP)","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/SRNrecebeuoF%C3%B3rumRegionaldoNortedasOrdensProfissionais(FORNOP).aspx","date":"20-05-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><p>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>  <p align=center><img style=\"height:154px;width:267px\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/FORNOP_1.jpg\" width=299 height=178><\/p><\/td>  <td>  <p align=left>A Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE) recebeu no passado dia 19 de maio, nas suas instala\u00e7\u00f5es, a reuni\u00e3o do F\u00f3rum Regional do Norte das Ordens Profissionais (FORNOP).<br><br>O encontro teve como principal objetivo a an\u00e1lise do impacto regional das altera\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias que se aguardam h\u00e1 mais de dois anos, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 2\/2013 de 10 de janeiro, que estabelece o regime jur\u00eddico de cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento das associa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas profissionais.<\/p><\/td>  <td><\/td><\/tr>  <tr>  <td>  <p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana><br><strong>Marcaram presen\u00e7a os representantes de 16 ordens profissionais regionais. <br>O enriquecedor debate perspetivou as futuras sinergias de trabalho entre as representa\u00e7\u00f5es regionais no que toca aos interesses comuns a todas as Ordens profissionais.<\/strong><\/font><\/font><\/p><\/td>  <td>  <p align=center><img style=\"height:156px;width:264px\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/FORNOP-2.jpg\" width=299 height=178><\/p><\/td>  <td><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/p><\/div>  \t","img":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/FORNOP_1.jpg"},{"title":"Encontro do N\u00facleo Distrital de Viana do Castelo\u2026 permitiu conhecer os contextos da Pr\u00e1tica de Enfermagem","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/EncontrodoN%C3%BAcleoDistritaldeVianadoCastelo%E2%80%A6permitiuconheceroscontextosdaPr%C3%A1ticadeEnfermagem.aspx","date":"05-05-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>Na passada semana, a Se\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE) realizou o Encontro Distrital de Viana do Castelo.<br>Com vista a aproximar a SRN dos enfermeiros das diferentes regi\u00f5es, a reuni\u00e3o permitiu um contacto pr\u00f3ximo com as realidades e os contextos da pr\u00e1tica de Enfermagem, bem como uma reflex\u00e3o sobre os problemas sentidos pelos profissionais que ali trabalham. <br>O encontro teve in\u00edcio na quinta-feira, dia 16 de abril, com a realiza\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o e jantar que contou com a participa\u00e7\u00e3o de 20 enfermeiros do distrito de Viana do Castelo.<\/font><\/p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>  <p>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>  <p align=center><img style=\"border-top:0px solid;border-right:0px solid;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/NDVC%201.jpg\"><\/p><\/td>  <td>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;border-right:0px solid;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/NDVC%202.jpg\"><\/td>  <td>  <p align=center><img style=\"border-top:0px solid;border-right:0px solid;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/NDVC%205.jpg\">\u00a0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/p>  <p><br><\/font><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>No dia seguinte, sexta-feira, dia 17 de abril, foram realizadas Visitas de Acompanhamento ao Exerc\u00edcio Profissional (VAEP) no Hospital Conde de Bertiandos, em Ponte de Lima, na Unidade Local de Sa\u00fade do Alto Minho (ULSAM) e na Unidade de Cuidados Continuados de Ponte de Lima, ULSAM. A SRN fez-se representar por Elvira Cadete, Jorge Barros e M\u00e1rio Costa. <br>J\u00e1 o Presidente da SRN, Jorge Cadete, acompanhado por Jorge Miranda, M\u00f3nica Monteiro, e Ant\u00f3nio Ribeiro visitaram o Hospital de St\u00aa Luzia, a Unidade de Cuidados de Sa\u00fade Personalizados (UCSP) da ULSAM e a Unidade de Sa\u00fade Familiar Gil Eanes, da ULSAM.<\/font><\/p>  <p>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>  <p align=center>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;border-right:0px solid;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/Unidade%20Hospitalar%20Santa%20Luzia%20-%20ULSAM.jpg\"><\/p><\/td>  <td>  <p align=center>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;border-right:0px solid;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/ULSAM.jpg\"><\/p><\/td>  <td>  <p align=center><img style=\"border-top:0px solid;border-right:0px solid;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/VAEP%20Viana%202.jpg\">\u00a0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/p><\/div>  \t","img":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/SiteCollectionImages\/NDVC%201.jpg"},{"title":"Visita Institucional ao Hospital de Magalh\u00e3es Lemos","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/VisitaInstitucionalaoHospitaldeMagalh%C3%A3esLemos.aspx","date":"13-04-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>  <p>No passado dia 10 de abril, a Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE) realizou uma Visita de Acompanhamento do Exerc\u00edcio Profissional (VAEP) no Hospital de Magalh\u00e3es Lemos. <br><br>A iniciativa contou com as presen\u00e7as dos representantes da SRN, enfermeiro Jorge Cadete, Presidente do Conselho Diretivo Regional, enfermeiro Jorge Miranda, Vogal Tesoureiro do Conselho Diretivo Regional, enfermeiro Ant\u00f3nio Ribeiro, Vogal do Conselho Jurisdicional Regional e enfermeira M\u00f3nica Monteiro, Vogal do Conselho de Enfermagem Regional, foi recebida pelos representantes do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, Dr. Ant\u00f3nio Leuschner, Presidente, Enf. Jo\u00e3o Teles, Enfermeiro Diretor e o Enf. Jos\u00e9 Manuel Santos, Enfermeiro Supervisor. <br><br>A visita iniciou com uma curta e \u00fatil reuni\u00e3o de cumprimentos, que envolveu os participantes numa an\u00e1lise da atual situa\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Mental face \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o publicada e as suas prioridades. Seguiu-se um percurso pelos diversos contextos da pr\u00e1tica cl\u00ednica onde se constataram as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, a dota\u00e7\u00e3o de enfermeiros e o tempo de perman\u00eancia dos doentes internados.<\/p><\/td>  <td><img style=\"border-top:0px solid;height:248px;border-right:0px solid;width:334px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/HML%201.jpg\" width=499 height=368><\/td><\/tr><\/tbody><\/table>  <p>Verificou-se que no Servi\u00e7o Interven\u00e7\u00e3o Intensiva mant\u00e9m-se uma taxa alta de ocupa\u00e7\u00e3o com doentes provenientes de diversas \u00e1reas geogr\u00e1ficas.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br><br>O Conselho Diretivo Regional da SRN agradeceu a rece\u00e7\u00e3o e a disponibilidade demonstrada ficando o compromisso de uma sinergia de trabalho futura em prol de respostas mais eficientes na \u00e1rea da sa\u00fade mental. <br><br>As Visitas de Acompanhamento de Exerc\u00edcio Profissional da SRN realizam-se no \u00e2mbito do plano de atividades da SRN da OE que prev\u00ea diferentes visitas aos contextos de cuidados hospitalares da Regi\u00e3o Norte. T\u00eam como objetivos principais: Identificar as condi\u00e7\u00f5es assistenciais ao cidad\u00e3o; Verificar as condi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio profissional dos enfermeiros; Contatar com os enfermeiros nos contextos da pr\u00e1tica clinica, e Incentivar os Servi\u00e7os Cl\u00ednicos \u00e0 acredita\u00e7\u00e3o da idoneidade formativa para a Pr\u00e1tica Tutelada de Enfermagem.<\/p><\/div>  \t","img":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/HML%201.jpg"},{"title":"Plano de Forma\u00e7\u00e3o para o ano de 2015","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/PlanodeForma%C3%A7%C3%A3oparaoanode2015.aspx","date":"10-04-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><p style=\"text-align:justify\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">O Conselho Diretivo Regional do Norte da Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte\u00a0 dando cumprimento ao seu plano de forma\u00e7\u00e3o para o ano de 2015 ir\u00e1 iniciar durante os meses de <strong><u><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">Maio a Setembro <\/span><\/u><\/strong>no <u>audit\u00f3rio <\/u>das instala\u00e7\u00f5es da <u>Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte <\/u>os seguintes cursos de forma\u00e7\u00e3o:<\/span><span style=\"font-size:8.5pt\"><\/span><\/p>  <p><strong><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Curso de Ingl\u00eas \u2013 Conversa\u00e7\u00e3o em Ingl\u00eas<\/span><\/strong><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\"><br>Inicio a 04 de Maio de 2015<\/span><span style=\"font-size:8.5pt\"><\/span><\/p>  <p><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Segundas-feiras das 15h00 \u00e0s 17h00 e Sextas-feiras das 14h00 \u00e0s 16h00<br>Carga hor\u00e1ria \u2013 30h<br>Pre\u00e7o por membro \u2013 40\u20ac<br><em><b><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">Inscri\u00e7\u00f5es abertas <\/span><\/b><\/em>at\u00e9 ao dia <strong><u><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">30 de Abril <\/span><\/u><\/strong>atrav\u00e9s do email <a href=\"mailto:ivone@ordemenfermeiros.pt\">ivone@ordemenfermeiros.pt<\/a><\/span><span style=\"font-size:8.5pt\"><\/span><\/p>  <p><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\"><br><strong><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">Curso Pr\u00e1tico \u00ae L\u00edderes Fortes, Equipas Fortes - <a title=\"Curso Pr\u00e1tico \u00ae L\u00edderes Fortes, Equipas Fortes\" href=\"\/sites\/norte\/informacao\/Documents\/Curso%20Pr\u00e1tico%20\u00ae%20L\u00edderes%20Fortes,%20Equipas%20Fortes.pdf\" target=\"_blank\">Programa<\/a><\/span><\/strong><br>Treino para Enfermeiros para o Alto Desempenho e para a Mudan\u00e7a<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">6, 12, 20, 27 Maio 2015 \u2013 Edi\u00e7\u00e3o I | 2015 | Porto<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">9h00-13h00 | 14h00-17h00<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Dura\u00e7\u00e3o Total: 28 Horas<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">N\u00famero Total de Participantes | 15<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">\u00a0<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">8, 15, 22, 29 Setembro 2015 \u2013 Edi\u00e7\u00e3o II | 2015 | Porto<br>9h00-13h00 | 14h00-17h00<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Dura\u00e7\u00e3o Total: 28 Horas<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">N\u00famero Total de Participantes | 15<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">\u00a0<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Pre\u00e7o por membro \u2013 40\u20ac<br>Formadora | Cl\u00e1udia Telles de Freitas<br><em><b><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">Inscri\u00e7\u00f5es abertas <\/span><\/b><\/em>at\u00e9 ao dia <strong><u><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">30 de Abril <\/span><\/u><\/strong>atrav\u00e9s do email <a href=\"mailto:ivone@ordemenfermeiros.pt\">ivone@ordemenfermeiros.pt<\/a><\/span><\/p>  <p><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\"><br><strong><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">Curso Pr\u00e1tico de Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho e Gest\u00e3o do Tempo - <a title=\"Curso Pr\u00e1tico de Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho e Gest\u00e3o do Tempo\" href=\"\/sites\/norte\/informacao\/Documents\/Curso%20Pr\u00e1tico%20de%20Organiza\u00e7\u00e3o%20do%20Trabalho%20e%20Gest\u00e3o%20do%20Tempo.pdf\" target=\"_blank\">Programa<\/a><\/span><\/strong><br>Treino para o Desenvolvimento de Chefias e Equipas de Enfermagem<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">5, 14, 19, 26 Maio 2015 \u2013 Edi\u00e7\u00e3o I | Porto<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">9h00-13h00 | 14h00-17h00<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Carga Hor\u00e1ria Total | 28 Horas<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Formador | Engenheiro Jos\u00e9 Teixeira<br><br><\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Pre\u00e7o por membro \u2013 40\u20ac<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">N\u00famero Total de Participantes | 15<br><strong><i><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">Inscri\u00e7\u00f5es abertas <\/span><\/i><\/strong>at\u00e9 ao dia<strong><u><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\"> 30 de Abril <\/span><\/u><\/strong>atrav\u00e9s do email <a href=\"mailto:ivone@ordemenfermeiros.pt\">ivone@ordemenfermeiros.pt<\/a><\/span><\/p>  <p><strong><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">O L\u00edder \u00aeC.A.R.A.V.E.L.A. - <a title=\"Proposta Aperfeicoamento L\u00edderes 2012,2013, 2014\" href=\"\/sites\/norte\/informacao\/Documents\/Proposta%20Aperfeicoamento%20L\u00edderes%202012,2013,%202014.pdf\">Programa<\/a><\/span><\/strong><b><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\"><br><\/span><\/b><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Treino Avan\u00e7ado para Enfermeiros Participantes do Curso \u00aeL\u00edderes Fortes, Equipas Fortes \u2013 Edi\u00e7\u00f5es 2012, 2013, 2014 | Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte da Ordem dos Enfermeiros <\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Edi\u00e7\u00e3o I<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Data da Reuni\u00e3o Preparat\u00f3ria | 21 Maio 2015 | 15h00-17h00<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Data das Sess\u00f5es | 28 Maio, 3, 16 e 30 de Junho| 9h00-13h00 | 14h00-17h00<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">\u00a0<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">\u00a0<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Edi\u00e7\u00e3o II<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Data da Reuni\u00e3o Preparat\u00f3ria | 9 Setembro 2015 | 15h00-17h00<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Data das Sess\u00f5es | 16, 23 setembro, 1 e 6 outubro |<\/span><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">9h00-13h00 | 14h00-17h00<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\"><\/span>\u00a0<\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">Pre\u00e7o por membro \u2013 40\u20ac<\/span><\/p>  <p style=\"margin:0cm 0cm 0pt\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">N\u00famero Total de Participantes | 15<br>Gestores do Projeto | Cl\u00e1udia Telles de Freitas &amp; Partners<br><em><b><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">Inscri\u00e7\u00f5es abertas <\/span><\/b><\/em>at\u00e9 ao dia <strong><u><span style=\"font-family:'verdana','sans-serif'\">20 de Maio <\/span><\/u><\/strong>atrav\u00e9s do email <a href=\"mailto:ivone@ordemenfermeiros.pt\">ivone@ordemenfermeiros.pt<\/a><\/span><\/p><\/div>  \t"},{"title":"A SRN OE acompanhou o trabalho desenvolvido pelos Enfermeiros de Vila Real","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/ASRNOEacompanhouotrabalhodesenvolvidopelosEnfermeirosdeVilaReal.aspx","date":"09-04-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>  <p align=center><img style=\"height:213px;width:184px\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/Vila%20real%203.jpg\" width=300 height=313><\/p><\/td>  <td>  <p>\u201cA Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte da Ordem dos Enfermeiros esteve em Vila Real, no Centro de Sa\u00fade n\u00ba 1, para a realiza\u00e7\u00e3o de um conjunto de reportagens sobre o trabalho desenvolvido pelos Enfermeiros no \u00e2mbito da sa\u00fade materna e obst\u00e9trica. Curso de prepara\u00e7\u00e3o para o parto e o apoio domicili\u00e1rio \u00e0s rec\u00e9m m\u00e3es e aos rec\u00e9m nascidos foram os cuidados de enfermagem selecionados nesta iniciativa com o objetivo de dar visibilidade ao trabalho desenvolvido pelos\u00a0 Enfermeiros Especialistas em\u00a0 Sa\u00fade Materna e Obst\u00e9trica, incorporados nas equipas de cuidados continuados integrados (ECCI) das Unidades de Cuidados na Comunidade (UCC), no interior do pa\u00eds. Pretendeu-se, tamb\u00e9m, real\u00e7ar, valorizar e refor\u00e7ar, o trabalho de referencia\u00e7\u00e3o\/articula\u00e7\u00e3o existente entre os enfermeiros de cuidados gerais das Unidades de Sa\u00fade Familiar (USF) e os enfermeiros especialistas nas ECCI das UCC.<\/p>  <p>O Centro de Sa\u00fade de Vila Real N\u00ba1 serve cerca de 34.000 utentes, das freguesias de N\u00aa Sr.\u00aa da Concei\u00e7\u00e3o, S. Pedro, S. Dinis, Borbela, Adoufe, Lamas de Olo, Mondr\u00f5es, Lordelo, Parada de Cunhos, Vila Marim e Vilarinho da Samard\u00e3, pertencentes ao concelho de Vila Real.<br>Anunciaremos em breve a emiss\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as de reportagem pelos diferentes \u00d3rg\u00e3os de Comunica\u00e7\u00e3o Social presentes.\u201d<\/p><\/td>  <td><\/td><\/tr>  <tr>  <td><\/td>  <td><\/td>  <td><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><img style=\"border-top:0px solid;height:229px;border-right:0px solid;width:346px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/Vila%20real%201.jpg\" width=500 height=322>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 <img style=\"border-top:0px solid;height:229px;border-right:0px solid;width:400px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/Vila%20real%202.jpg\" width=497 height=279><\/div>  \t","img":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/Vila%20real%203.jpg"},{"title":"Enfermeira Dulce Pinto distinguida com Medalha de Prata","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/EnfermeiraDulcePintoDistinguidacomMedalhadePrata.aspx","date":"08-04-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>  <p>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td><img style=\"border-top:0px solid;height:188px;border-right:0px solid;width:319px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/foto%204.jpg\" width=500 height=335><\/td>  <td>  <p align=left>\u201cNa data em que se assinala o Dia Mundial da Sa\u00fade, 7 de abril, a Enfermeira Dulce Pinto, Diretora Executiva do Agrupamento de Centros de Sa\u00fade do Grande Porto VII, Porto Oriental, foi distinguida com a Medalha de Prata de M\u00e9rito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\u00a0 Esta distin\u00e7\u00e3o surge na sequ\u00eancia do reconhecimento do percurso profissional desenvolvido em diferentes dom\u00ednios na \u00e1rea da sa\u00fade na regi\u00e3o norte da Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade, mais recentemente, como diretora executiva. <br>Recorde-se que a Enfermeira Dulce Pinto \u00e9 atualmente a \u00fanica enfermeira a desempenhar este cargo. <br>A Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte da Ordem dos Enfermeiros congratula a Enfermeira Dulce Pinto \u2013 presidente da Mesa da Assembleia Regional da SRN, pela digna e reconhecida homenagem\u201d. <\/p><\/td>  <td>  <p align=center><img style=\"border-top:0px solid;height:128px;border-right:0px solid;width:101px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/foto%201.jpg\"><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/p><\/font><\/div>  \t","img":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/foto%204.jpg"},{"title":"Assembleia Regional aprova Plano de Atividades 2015","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/AssembleiaRegionalaprovaPlanodeAtividades2015.aspx","date":"07-04-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>  <p align=center>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;height:195px;border-right:0px solid;width:317px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/AR2%2015.JPG\" width=500 height=348><\/p><\/td>  <td>  <p align=left>Realizou-se no passado dia 27 de mar\u00e7o, na Universidade Lus\u00edada, no Porto, a Assembleia Regional Ordin\u00e1ria da Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte da Ordem dos Enfermeiros. Tratou-se do \u00faltimo encontro da atual Dire\u00e7\u00e3o que, prestes a terminar o mandato, viu todos os documentos aprovados. Em debate estiveram o Plano de Atividades para 2015 e o Relat\u00f3rio de Contas de 2014, ambos aprovados por unanimidade.<br>\u00a0<br>Neste encontro, o Presidente do Conselho Diretivo Regional, enfermeiro Jorge Cadete, destacou a import\u00e2ncia que tem tido a boa gest\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o dos enfermeiros nas atividades desenvolvidas pela Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte. Recordou as conquistas e as dificuldades que muitas vezes pareceram obst\u00e1culos intranspon\u00edveis. Lembrou a concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos propostos h\u00e1 quatro anos e agradeceu o envolvimento de todos. Terminou a interven\u00e7\u00e3o destacando a necessidade da participa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua porque justos os Enfermeiros ser\u00e3o com toda a certeza mais fortes.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/font><\/p><\/div>  \t","img":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/AR2%2015.JPG"},{"title":"Distrito de Braga recebeu Visitas de Acompanhamento do Exerc\u00edcio Profissional da SRN","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/DistritodeBragarecebeuVisitasdeAcompanhamentodoExerc%C3%ADcioProfissionaldaSRN.aspx","date":"26-03-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;height:162px;border-right:0px solid;width:257px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/foto%201%20bar.jpg\" width=301 height=189><\/td>  <td>  <p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>No passado dia 17 de mar\u00e7o, a Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte (SRN) da Ordem dos Enfermeiros (OE) promoveu um conjunto de Visitas de Acompanhamento do Exerc\u00edcio Profissional (VAEP) no distrito de Braga. A manh\u00e3 foi dedicada \u00e0s visitas de proximidade junto dos enfermeiros hospitalares e \u00e0 tarde foram visitados os enfermeiros dos Agrupamentos de Centros de Sa\u00fade.<\/font><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>\u00a0<\/font><\/p>  <p>Dividida em comitivas distintas, a delega\u00e7\u00e3o da SRN OE \u2013 composta por Jorge Cadete, Filomena Maia, Jorge Miranda, M\u00e1rio Costa, S\u00f3nia Felgueiras, M\u00f3nica Monteiro, Francisco Moreira, Norberto S\u00e1, Carlos Chaves e Jorge Barros \u2013 percorreu, durante a manh\u00e3, os servi\u00e7os do Hospital de Braga, do Centro Hospitalar do Alto Ave \u2013 Unidade de Guimar\u00e3es e do Hospital Santa Maria Maior, E.P.E., em Barcelos. Durante a tarde foram visitados os Agrupamentos de Centros de Sa\u00fade C\u00e1vado I \u2013 Braga, de Centros de Sa\u00fade C\u00e1vado III - Barcelos\/Esposende, e de Centros de Sa\u00fade do Alto Ave - Guimar\u00e3es\/Vizela\/Terras de Basto.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/font><\/p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>  <p><\/font>As Visitas de Acompanhamento de Exerc\u00edcio Profissional da SRN realizam-se no \u00e2mbito do plano de atividades da SRN da OE que prev\u00ea diferentes visitas aos contextos de cuidados hospitalares da Regi\u00e3o Norte. T\u00eam como objetivos principais: Identificar as condi\u00e7\u00f5es assistenciais ao cidad\u00e3o; Verificar as condi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio profissional dos enfermeiros; Contatar com os enfermeiros nos contextos da pr\u00e1tica clinica, e Incentivar os Servi\u00e7os Cl\u00ednicos \u00e0 acredita\u00e7\u00e3o da idoneidade formativa para a Pr\u00e1tica Tutelada de Enfermagem.<\/p>  <p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>  <table style=\"width:100%\" summary=\"\">  <tbody>  <tr>  <td>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;height:194px;border-right:0px solid;width:253px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/foto%201.jpg\" width=300 height=224><\/td>  <td>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;height:191px;border-right:0px solid;width:258px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/foto%203.jpg\" width=300 height=225><\/td>  <td>\u00a0<img style=\"border-top:0px solid;height:192px;border-right:0px solid;width:285px;border-bottom:0px solid;border-left:0px solid\" border=0 src=\"\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/foto%204.jpg\" width=300 height=225><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><br><u>No pr\u00f3ximo m\u00eas de abril a SRN OE desenvolver\u00e1 visitas de proximidade em contexto laboral\u00a0 em Viana do Castelo e, durante o m\u00eas de maio, em Vila real.<\/u><\/font><\/p><\/div>  \t","img":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/PublishingImages\/foto%201%20bar.jpg"},{"title":"Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada - Terap\u00eautica Inalat\u00f3ria para Enfermeiros","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/FormacaoTerapeuticaInalatoriaparaEnfermeiros.aspx","date":"19-03-2015","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>A Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte, atrav\u00e9s do Conselho de Enfermagem Regional do Norte promove durante o primeiro semestre do corrente ano, <strong>forma\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada relativa \u00e0 tem\u00e1tica Terap\u00eautica Inalat\u00f3ria para Enfermeiros <\/strong>- princ\u00edpios, t\u00e9cnicas de inala\u00e7\u00e3o e dispositivos inalat\u00f3rios, a qual pretende dotar os enfermeiros de conhecimentos e estrat\u00e9gias educacionais no \u00e2mbito da inaloterapia, em diferentes contextos de pr\u00e1tica cl\u00ednica: contextos hospitalares, domicili\u00e1rio, cuidados continuados e cuidados de sa\u00fade prim\u00e1rios. <br>S\u00e3o objetivos desta forma\u00e7\u00e3o:\u00a0<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>* Munir os enfermeiros de um conhecimento especializado sobre terap\u00eautica inalat\u00f3ria;<br>* Promover a boa pr\u00e1tica da terapia inalat\u00f3ria e correta utiliza\u00e7\u00e3o dos dispositivos, integrados numa componente interativa, e suportado com casos cl\u00ednicos;<br>* Divulgar e promover a utiliza\u00e7\u00e3o de plataforma digital dirigida aos profissionais e cidad\u00e3os;<br><\/font><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana>* Promover o desenvolvimento e valoriza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, t\u00e9cnica e profissional dos Enfermeiros, a n\u00edvel regional. <br>\u00a0<br>Esta forma\u00e7\u00e3o \u00e9 <strong>alargada aos enfermeiros da \u00e1rea de influ\u00eancia da SRN<\/strong>, de <strong>inscri\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria<\/strong>, tem a dura\u00e7\u00e3o de 8 horas \/ um dia e ter\u00e1 lugar nas seguintes datas e dever\u00e1 fazer a sua inscri\u00e7\u00e3o nos link\u2019s dispon\u00edveis:<\/font><\/p>  <p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana><strong>18 de abril - distrito do Porto (Audit\u00f3rio da Escola Superior de Enfermagem de Santa Maria)\u00a0\u2013 Termino de inscri\u00e7\u00e3o 10 de abril<br><\/strong><br><a href=\"https:\/\/oedata.ordemenfermeiros.pt\/Questionario02\/QuestionarioPublico.aspx?surveyid=332951df-13a6-4478-bdb9-4151808d0eff\">https:\/\/oedata.ordemenfermeiros.pt\/Questionario02\/QuestionarioPublico.aspx?surveyid=332951df-13a6-4478-bdb9-4151808d0eff<\/a><br><\/font><\/p>  <p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana><strong>09 de maio - distritos de Braga e Viana do Castelo (Audit\u00f3rio do Hospital de Braga)\u00a0\u2013 Termino de inscri\u00e7\u00e3o 01 de maio<br><br><\/strong><a href=\"https:\/\/oedata.ordemenfermeiros.pt\/Questionario02\/QuestionarioPublico.aspx?surveyid=b5dae6c8-3643-4f94-ae89-d869fd2a70da\">https:\/\/oedata.ordemenfermeiros.pt\/Questionario02\/QuestionarioPublico.aspx?surveyid=b5dae6c8-3643-4f94-ae89-d869fd2a70da<\/a><br><\/font><\/p>  <p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana><strong>30 de maio - distrito de Vila Real (Audit\u00f3rio do Hospital de Vila Real) - Termino de inscri\u00e7\u00e3o 22 de maio<br><br><\/strong><a href=\"https:\/\/oedata.ordemenfermeiros.pt\/Questionario02\/QuestionarioPublico.aspx?surveyid=1fc72e47-b721-4ac6-a884-58667b5668f1\">https:\/\/oedata.ordemenfermeiros.pt\/Questionario02\/QuestionarioPublico.aspx?surveyid=1fc72e47-b721-4ac6-a884-58667b5668f1<\/a><br><\/font><\/p>  <p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana><strong>20 de junho - distrito de Bragan\u00e7a (Audit\u00f3rio do Hospital de Macedo de Cavaleiros) - Termino de inscri\u00e7\u00e3o 12 de junho<br><\/strong><br><a href=\"https:\/\/oedata.ordemenfermeiros.pt\/Questionario02\/QuestionarioPublico.aspx?surveyid=0283d5e4-4799-4517-85ce-8dcede345441\">https:\/\/oedata.ordemenfermeiros.pt\/Questionario02\/QuestionarioPublico.aspx?surveyid=0283d5e4-4799-4517-85ce-8dcede345441<\/a><br><\/font><\/p>  <p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana><br><strong>A metodologia utilizada \u00e9 a seguinte:<\/strong><br><br>* Pr\u00e9-estudo para prepara\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es a serem colocadas no Workshop 1 (ser\u00e3o enviados documentos &quot;pre-read&quot; uma semana antes do curso);<br><br>* Curso presencial - dura\u00e7\u00e3o de 8 horas de contacto;<br><br>* Fase de follow up - Elabora\u00e7\u00e3o de teste de avalia\u00e7\u00e3o e respetivo envio;<br>\u00a0<br>\u00a0<br><strong>Aos formandos ser\u00e1 fornecida documenta\u00e7\u00e3o, acesso \u00e0 plataforma digital interativa de terapia inalat\u00f3ria e certificado de forma\u00e7\u00e3o<\/strong>. <br>\u00a0<br>A <strong><em>inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita e obrigat\u00f3ria<\/em><\/strong>. As inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o canceladas sete dias antes da data da forma\u00e7\u00e3o.<br>\u00a0<br>Cada formando ter\u00e1 <strong><em>acesso gratuito a coffee break e almo\u00e7o de trabalho.<\/em><\/strong><\/font><\/p><\/div>  \t"},{"title":"Enf.\u00aa Filomena Maia na Manh\u00e3 Informativa da RTP Informa\u00e7\u00e3o","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/Enf%C2%AAFilomenaMaianaManh%C3%A3InformativadaRTPInforma%C3%A7%C3%A3o.aspx","date":"22-08-2014","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><p>A Presidente do Conselho de Enfermagem Regional do Norte da Ordem dos Enfermeiros, <strong>Enfermeira Filomena Maia<\/strong>, em entrevista \u00e0 RTP Informa\u00e7\u00e3o no passado dia 20 de agosto, sublinha que est\u00e1 em causa a qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Filomena Maia diz tamb\u00e9m que a falta de enfermeiros, n\u00e3o \u00e9 um problema recente. <\/p>  <p align=center><\/p>  <p><br><\/p><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\"><\/span>  <p><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\">V\u00eddeo dispon\u00edvel:<\/span><\/p>  <p><font color=\"#5a5b5e\" face=Verdana><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8ean2KsLhtA\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8ean2KsLhtA<\/a><\/font><\/p>  <p>\u00a0<\/p><\/div>  \t"},{"title":"Visita ao Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia\/Espinho","url":"http:\/\/www.ordemenfermeiros.pt\/sites\/norte\/informacao\/Paginas\/VisitaaoCentroHospitalardeVilaNovadeGaiaEspinho.aspx","date":"16-04-2014","code":"  \t\t<div id=\"ctl00_PlaceHolderMain_Content__ControlWrapper_RichHtmlField\" style=\"display:inline\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';background:white;color:#5a5b5e;line-height:115%\">O Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia\/Espinho (CHVNG\/E) recebeu a visita do Enf. Germano Couto, Baston\u00e1rio da Ordem dos Enfermeiros (OE), poucos dias depois do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ter publicado a Portaria n.\u00ba 82\/2014, de 10 de Abril, que classifica os hospitais em grupos, conforme a tipologia de servi\u00e7os que ir\u00e3o oferecer at\u00e9 2015.<\/span>   <p class=MsoNormal style=\"margin-bottom:0pt;text-align:justify;line-height:normal\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';background:white;color:#5a5b5e\">Da visita ao CHVNG\/E, a OE saiu com a convic\u00e7\u00e3o refor\u00e7ada de que n\u00e3o \u00e9 compagin\u00e1vel a perda de qualquer val\u00eancia daquele centro hospitalar face \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o. Urge, por isso, manter todas as val\u00eancias diferenciadoras do CHVNG\/E, atendendo \u00e0 excel\u00eancia dos cuidados que t\u00eam vindo a ser prestados, \u00e0 capacidade instalada dos seus servi\u00e7os, bem como as \u00e1reas de influ\u00eancia direta e indireta do Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia\/Espinho.\u00a0<\/span><\/p>  <p class=MsoNormal style=\"margin-bottom:0pt;text-align:justify;line-height:normal\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';background:white;color:#5a5b5e\"><\/span><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\"><br>A visita da OE decorreu a 14 de abril de 2014 e resultou de uma vontade clara de ambas as partes \u2013 Ordem e Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do CHVNG\/E \u2013 desenvolverem um trabalho de maior proximidade e de colabora\u00e7\u00e3o institucional. Al\u00e9m do Enf. Germano Couto, a OE esteve representada nesta iniciativa pela Enf. Isabel Oliveira, Presidente do Conselho Diretivo Regional da Sec\u00e7\u00e3o Regional do Centro, e pelo Enf. Jorge Cadete, Presidente do Conselho Diretivo Regional da Sec\u00e7\u00e3o Regional do Norte.<\/span><\/p>  <p class=MsoNormal style=\"background:white;text-align:justify;line-height:normal\"><span style=\"font-size:8.5pt;font-family:'verdana','sans-serif';color:#5a5b5e\"><br>Entre os assuntos abordados, a Ordem dos Enfermeiros manifestou a sua preocupa\u00e7\u00e3o pela demora no lan\u00e7amento do aviso de Candidatura ao Programa Operacional da Regi\u00e3o Norte (ON.2) por parte da Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional do Norte (CCDR-N), obra que considera fundamental para potenciar os cuidados prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e oferecer condi\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio condignas para os profissionais de sa\u00fade.<\/span><\/p><\/div>  \t"}]